### 21. Описание проекта ПО. Содержание, свойства описания проекта ПО

В «Описании проекта ПО» определяются архитектура ПО и требования низкого уровня,
удовлетворяющие требованиям к ПО высокого уровня.

Этот документ должен содержать:
+ Подробное описание того, каким образом ПО удовлетворяет предъявляемым к нему
требованиям к ПО высокого уровня, включая алгоритмы, структуры данных, а также как
требования к ПО распределяются по процессорам и задачам.
+ Описание архитектуры ПО, определяющей конкретную структуру программного
обеспечения для выполнения заданных требований.
+ Описание входов/выходов, например, словарь данных, как внутренних, так и внешних
для выбранной архитектуры.
+ Поток данных и поток управления для данного проекта.
+ Ограничения на ресурсы; распределение ресурсов и связанные с этим ограничения;
запасы по ресурсам и методы их измерения; например, запас по быстродействию и объёму
памяти.
+ Процедуры диспетчеризации и схемы межпроцессорного и межзадачного обмена,
включая жесткое временное упорядочивание, принудительное разделение времени, рандеву
языка Ада и прерывания.
+ Методы проектирования и подробные сведения относительно их применения,
например: загрузка данных; ПО, модифицируемое пользователем или многоверсионное
разнородное ПО.
+ Методы обособления и способы предотвращения нарушения обособления.
+ Описание компонент ПО вне зависимости от того, разработаны они вновь или ранее, и,
если они разработаны ранее, то ссылка на базовые версии, из которых они получены.
+ Производные требования, появившиеся в процессе проектирования.
+ Если имеется отключенный код, то дается описание средств, гарантирующих, что он не
будет активизирован в целевом вычислителе.
+ Обоснование тех проектных решений, которые трассируемы на требования к
безопасности системы.
